感覺呢個年代係窮養女，富養兒

古時男主外，女主外，窮養兒有出頭天，社會上各種機會都集中係男性身上，就算再窮都好都希望生男。

呢個年代男女係社會上機會平衡好多，當然有個別行業或層面依然傾斜，但唔會話養女就老來無依，有幾個年紀大d既同事d女未嫁每月都有幾k進貢比佢地，又有退休既同事個女每月都有6，7k以上比佢，個女有返咁上下收入，唔洗話睇男家面色。

相反男人就尷尬好多，娶唔起既有，娶完辛苦既又有，娶富家女話就話人人羨慕，但當事人真係有苦自己知

好同意
有資源陪訓的男性
係社會頂層發展上確實係順利過女人

但係底層社會中
女人唔好太樣衰 高矮肥瘦都有男人岩
更唔講好樣搵個有錢佬/做ptgf都可以輕鬆年收過百萬